「把我們殺光，或者我們把政府換掉！」無恥政府切斷網路、血腥鎮壓「無大台」示威！！！！

伊拉克10月1日以來爆發全國性反政府示威，成千上萬年輕人自發性走上街頭。（AP）

伊拉克10月1日爆發全國性反政府示威，至今愈演愈烈，成千上萬年輕人自發性走上街頭，鎮暴警察頻與未武裝的民眾發生血腥衝突，使用水砲、催淚瓦斯、橡膠子彈甚至實彈來對付百姓。伊拉克當局為防止抗爭者以社群媒體相互串聯、上傳示威場面到網路上，竟幾乎全面切斷網路。不斷上升的鎮暴武力與暴力亂局，已造成至少93人喪生，1600人受傷。

半島電視台（Al Jazeera）指出，伊拉克的情勢就像香港，近日發生的示威活動多數都是「無大台」（沒有領導組織或領導人）。也有分析家形容，首都巴格達（Baghdad）今日的場景讓人想起2011年的阿拉伯之春（Arab Spring）。

伊拉克位於人類文明的搖籃──美索不達米亞（Mesoptamia，兩河流域），但1958年建立現代化國家以來，始終擺脫不了衝突暴力、貪汙腐敗、經濟蕭條、公共服務破敗，如今年輕人已忍無可忍。伊拉克石油儲量居全球第四，但2014年該國4000萬人口中，竟有22.5％每天收入不到1.9美元（新台幣60元），1/6家戶三餐不繼，失業率也高達17％。

「無大台」示威由南部擴散全國，切斷網路也阻止不了群眾
1日，抗爭由伊拉克南部什葉派區域首先發難，隨後席捲全國。年輕人並不是受到宗教或政治領袖號召，而是自發性地走上街頭，揮舞毫無黨派色彩的國旗，要求政府改善水電供應、終結貪污腐敗。當局2日宣布巴格達全日宵禁，但民眾無視禁令，流連街頭進行集會，鎮暴警察以強力水柱和催淚瓦斯清場，發射橡膠子彈、甚至實彈驅趕反抗者。
《美聯社》（AP）報導，3日晚間，上百名示威者在街頭餐風露宿，隔天前往巴格達具指標意義的「解放廣場」（Tahrir Square），儘管當局切斷全國網路，直到4日入夜之前，仍有超過1000人硬闖過鎮暴警察的實彈攻擊與重重封鎖，進入廣場集會。有目擊者與醫院人員指出，鎮暴部隊直接開槍射擊抗爭者的頭部，當場擊斃2人。軍方媒體則報導，2名警員與2名市民被身分不明狙擊手殺害。

許多伊拉克南部青年曾加入什葉派民兵「人民動員軍」（Popular Mobilization Forces），協同政府軍對抗伊斯蘭國（ISIS），如今國家領土收復了，許多人卻長期找不到工作。在「解放廣場」附近，22歲的艾拉米（Karrar Alami）向《華盛頓郵報》（Washington Post）記者哭喊：「看看我，看我身上的血……我們為他們抵抗伊斯蘭國，我們現在只想要一個工作，你看，這就是他們給我們的回報。」

誓死抗爭！「把我們殺光，或者我們把政府換掉」
總理阿卜杜─馬赫迪（Adel Abdul-Mahdi）遇到上任1年來最大挑戰，4日首度透過全國轉播回應抗爭訴求，呼籲抗議者冷靜，沒有能夠立即處理伊拉克問題的「神奇解方」，希望民眾給予時間，讓新政府實踐改革計畫。阿卜杜─馬赫迪也表示全力支持鎮暴軍警執法，表示迄今所有執法行動都符合「國際準則」。

過去24小時，由於警民衝突惡化，鎮暴武力升級，死傷人數攀升近一倍。一位32歲的抗議民眾告訴《法新社》（AFP），阿卜杜─馬赫迪在電視演說中承諾的事，「我們已經聽了至少15年……沒有任何改變。他們驅趕不了我們，要不把我們全殺光，不然我們會把政府換掉。」
伊拉克人權委員會（Iraqi Human Rights Commission）指出，截至4日為止，伊拉克全國爆發的血腥抗議造成至少60人喪命，巴格達占其中18人，另有6人是警察。《法新社》報導，伊拉克血腥抗議已造成1600多人受傷，且人數可能還會繼續增加。

什葉派領袖呼籲重新大選，學者：全面改革才能平息民怨
去年領導什葉派聯盟獲得國會最多席次的教士薩德爾（Muqtada al-Sadr）也發聲，要求阿卜杜─馬赫迪內閣總辭，應盡速在國際專家的監督下舉行新的大選。什葉派阿亞圖拉（Ayatollah）西斯塔尼（Ali al-Sistani）則斥責政府「沒有接受任何公眾訴求，也沒有回應人民對抗腐敗的呼籲。」

英國重量級智庫「皇家國際事務研究所」（Chatham House）的中東與北美計畫研究員曼蘇爾（Renad Mansour）對《華郵》指出：「那些想鞏固政權的人似乎覺得這種程度的暴力尚可接受，但如果你仔細聽抗議者的呼求，你會知道那跟阿卜杜─馬赫迪下不下台無關。那是終結整個既得利益體制的呼求，他們受夠了政府無能的改革，就算新的人上台，也不能平息民怨。」

巴格達的街頭上，擠滿痛心疾首的年輕人，這幾天的抗爭讓他們失去最親愛的朋友與親人，4日夜幕降臨時，他們之中有許多人拿出逝者照片緬懷。24歲的薩勒（Mustafa Saleh）向《華郵》表示，鎮暴部隊拿出真槍實彈，甚至找來狙擊手，「所以這就是戰爭」，然而「並不是只有他們才有武器。」
隔天（5日）凌晨，當局宣布取消巴格達宵禁，在南部城市奈西利雅（Nasiriyah），32歲的失業男子哈米德（Haidar Hamid）告訴《美聯社》：「如果政府不解散，我們將為烈士復仇。」（

嗰個極權國家嘅警察都係咁撚仆街

伊拉克→印尼→香港

呢D真革命

呢班柒頭揸把槍就以為自己可以為所欲為
你地對付緊個班係同isis打過仗既青年

香港為 2019 年革命之父母

dd先叫革命

我哋港豬細路仔玩泥沙咁

push

香港領導全球新示威模式
呢種無大台方式好絕 冇退路